# GHJ - Groupe homogène de journées
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Le groupe homogène de journées est la catégorie élémentaire de la <link-previewer href="classification_medico_economique.html" text="classification médico-économique" preview-title="Classification médico-économique" preview-text="La classification médico-économique consiste à classer des pathologies en groupes cohérents d’un point de vue médical et en termes de coûts. " /> propre au <link-previewer href="PMSI.html" text="PMSI" preview-title="PMSI - Programme de médicalisation des systèmes d’information" preview-text="Le PMSI permet de décrire de façon synthétique et standardisée l’activité médicale des établissements de santé. Il repose sur l’enregistrement de données médico-administratives normalisées dans un recueil standard d’information. Il comporte 4 « champs » : « médecine, chirurgie, obstétrique et odontologie » (MCO) « soins de suite ou de réadaptation » (SSR) « psychiatrie » sous la forme du RIM-Psy (recueil d’information médicale en psychiatrie) « hospitalisation à domicile » (HAD)" /> en <link-previewer href="SSR.html" text="SSR" preview-title="SSR - Soins de suite et de réadaptation" preview-text="Les soins de suite et de réadaptation (SSR) désignent un dispositif qui a pour objet de prévenir ou de réduire les conséquences fonctionnelles, physiques, cognitives, psychologiques ou sociales des déficiences et des limitations de capacité des patients et de promouvoir leur réadaptation et leur réinsertion. " />. Il se fonde sur les informations médico-administratives figurant dans le résumé hebdomadaire standardisé (<link-previewer href="RHS.html" text="RHS" preview-title="RHS - résumé hebdomadaire standardisé" preview-text="Aucune définition détaillée n'existe pour l'instant dans le glossaire. Pour contribuer, référrez-vous au guide de contribution." />) réalisé par les établissements pour chaque patient.

# Références

- [Page wikipedia]()
- [Fiche](https://solidarites-sante.gouv.fr/professionnels/gerer-un-etablissement-de-sante-medico-social/financement/financement-des-etablissements-de-sante-10795/financement-des-etablissements-de-sante-glossaire/article/groupe-homogene-de-journees-ghj) sur le site internet du ministère
